%表題   MATH1下位基本数学処理ライブラリリファレンスマニュアル
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/03/22 塩谷雅人
%         91/09/05 林祥介
%         91/12/11 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
%  \Dchapter{INTLIB : 実数に近い整数}
\Dchapterhead
\label{intlib}

\section{概要}

与えた実数に近い整数を求める関数パッケージ.
大小比較はLRLLIBを使っておこなうので,
誤差を含んだ比較ができる(第\ref{lrllib}章参照).

\section{関数のリスト}

  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt IRLT(RX)} & {\tt RX}より小さい最大の整数を求める. \\
    {\tt IRLE(RX)} & {\tt RX}以下の最大の整数を求める. \\
    {\tt IRGT(RX)} & {\tt RX}より大きい最小の整数を求める. \\
    {\tt IRGE(RX)} & {\tt RX}以上の最小の整数を求める. \\
  \end{tabular}

\section{関数の説明}

  \subsection{IRLT/IRLE/IRGT/IRGE}
  \label{intlib.sub.irlt}

    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
          与えた実数値に近い整数値をもとめる.
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt IRLT(RX)}\\
          {\tt IRLE(RX)}\\
          {\tt IRGT(RX)}\\
          {\tt IRGE(RX)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
            {\tt RX}  & {\tt (R)} & 調べる実数値.\\
            {\tt IRLT}& {\tt (I)} & {\tt RX}より小さい最大の整数関数値. \\
            {\tt IRLE}& {\tt (I)} & {\tt RX}以下の最大の整数関数値. \\
            {\tt IRGT}& {\tt (I)} & {\tt RX}より大きい最小の整数関数値. \\
            {\tt IRGE}& {\tt (I)} & {\tt RX}以上の最小の整数関数値.
          \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item なし.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
